28歲港男為8萬元與內地婦「假結婚」助其來港分娩 被判監10個月

▲ 28歲港男為8萬元與內地婦「假結婚」助其來港分娩

一名港人3年前前與一名內地孕婦在香港「假結婚」，協助該內地孕婦取得「預約分娩服務確認書」在港分娩，從而獲港幣8萬元為報酬，被控一項串謀詐騙及一項作出虛假法定聲明的罪名，上周五(25日)於沙田裁判法院承認有關控罪，並被判監禁10個月。

案情指，28歲被告於2017年6月與一名內地孕婦在香港結婚，其後該內地孕婦以「單非」孕婦身分成功從一間私家醫院取得在港分娩的「預約分娩服務確認書」。該名內地孕婦同年11月試圖入境香港產子時，入境處就二人婚姻真確性存疑，遂拒絕該名內地孕婦入境，並展開調查。

處方調查期間，被告承認在中介人的安排下，與該名內地孕婦「假結婚」，並可取約港幣8萬元為報酬，從而協助該名內地孕婦取得「預約分娩服務確認書」在港分娩。被告被控一項串謀詐騙及一項作出虛假法定聲明的罪名，9月25日於沙田裁判法院承認有關控罪，被判監禁10個月，入境處現正繼續調查其他涉案人士。

發言人稱，十分關注非本地孕婦試圖以非法手段入境香港分娩的情況，又警告，串謀詐騙是嚴重罪行，一經定罪，根據《刑事罪行條例》最高可處監禁14年；而任何人明知而故意作出虛假法定聲明，即屬違法，最高可處監禁兩年。

捉佢去打靶就岩

係香港假結婚

其實呢啲點check到

自爆

8皮野又幾好賺

可能自爆或俾人報串個仔唔係佢既。

8萬蚊就送個居港權比蝗人

處死啦屌你老母

抵啦 賣港賊

條支那雞送咗去支那未定做咗新腥港人

個問題係隻蝗蟲已經有香港身份證

28歲要為貪8萬冒D咁既險做D咁仆街野
呢個會係一個咩人? 最慘居港權冇得收回

咁先十個月，當佢搵萬五一個月，換返15萬人工兼案底一個。
但條支那婆攞香港資源都唔止15萬，屌佢。

我都想
一年一個以十萬計
十年就有一百萬

該名內地孕婦同年11月試圖入境香港產子時，入境處就二人婚姻真確性存疑，遂拒絕該名內地孕婦入境，並展開調查。

應該未有

咁撚樣嘅臭閪唔拉佢打靶

反正腥港都玩撚完俾我都做

可能無番過大陸

離婚個陣條女可以分你身家同埋攞贍養費
又聽過有 d 係大家分開咗無辦離婚，到條仔識到第二條女想結婚個陣結唔到

人地講八皮就八皮咩

個中介又幾好賺，中介唔知食左幾多錢

貪8萬蚊出賣我地資源

乜嘢叫假結婚？係咪冇簽紙？